路透社揭密 香港有「秘密警察」負責政治監控(組圖)

【看中國2018年10月16日訊】(看種國記者鐘靈綜合報導)香港政府近年對異見人士打擊日深，已經引起國際社會關注。路透社13日引述消息指，隨著港府靠攏北京，甚至已經部署了「秘密警察」部門，專門負責政治監控等工作......

路透社13日的報道中，引述了現役及退役警察、律師、立法會議員等內部消息，指出原本負責保護政府要員、執行反恐任務的「精英部隊」－－香港警方保安部（Security Wing），近年已經轉變成經常執行政治任務的「秘密警察」。

報道引述貼近保安部的內部人士指出，該部隊目前負責領導多項政治監控工作，監控對象包括了香港10多個政治及非政治團體。有關人士以早前被港府勒令禁止的「香港民族黨」為例，指警方所提交的「超過700頁文件」（當中巨細無遺地記錄了有關人士的言行舉動），正是保安部有份參與製作。

一名不願具名的保安部前高官形容，「香港政府正在進行重大的改變，一改以往『不干預』的態度，情況就像是電影《回到未來》的情況......看到他們對新一代的香港人，採取與過去相同的監控工作，令我感到陌生又恐懼」。

路透社指出，根據港府資料，這個「秘密警察」部門有至少700名成員，由一名警務處助理處長領導，而其中不少人與中國大陸方面的聯繫十分密切。

立法會保安事務委員會副主席涂謹申接受訪問時表示，保安部近期明顯地參與了香港的政治行動，「我擔憂的是，當局正監控市民的政治生活以及思想，這有違《基本法》保障的人權精神」。

涂謹申也表示，儘管香港民間多番要求港府交代保安部的工作性質等細節，但當局一律拒絕回應。而翻查警方過往面對查詢的回覆，當局僅多次表示「保安部的人手編制涉及警方的行動部署，不宜公開。」

報道也引述一名現役警察高層表示，「警方對於北京的取態十分清楚」。

除了揭露「秘密警察」部門的存在外，路透社在同篇報道中也指出，香港面對北京的壓力，正不斷縮緊對北京來說的異見的掌控，「對市民的監控行動以一種劇烈的程度升級」。

東廠

睇過唔知咩新聞話每間大學嘅法律系仲有政治社會學系嗰啲講師都會特登開個File去查

黑社會<黃絲

好事
即係開始轉風向
可以期待呢班人都有機會被制裁

[公安] 路透社：警務署保安部復政府部對付反對支那異見者

與前身港英「政治部」沒有任何聯繫

翻查過往資料，香港警察保安部的前身被普遍認為是成立於1992年的「政治部」。這個港英政府時代成立的「政治部」，直屬英國安全局，曾負責防範和偵察中國共產黨等在香港進行的顛覆和間諜活動，並在1989年六四事件中參與協助營救民運人士的黃雀行動，核實民運人士身份，並且安排他們移居海外。1995年有關部門解散、據悉當時的人員隨後多加入了廉政公署，不少華人人員也獲得了英國公民護照及居英權，以減低被中共接收香港後面對的風險。

至於現在的「保安部」，則是在1995年「政治部」解散後成立、交由刑事及保安處處長管轄，與港英政府時期的「政治部」沒有任何聯繫。隨著1997年香港主權移交，有關部門也存在至今，但工作內容等細節也沒有再向外界透露。隨著近年香港政府收緊對民間控制、雨傘運動中警方的行為引起爭議等事件，目前在民間普遍流傳該部門「為中國共產黨執行政治任務」的指控。

根據警務處網頁，有關保安部的簡介只有一段：「負責多項與保安有關的事宜，包括保護顯要人物、防範及對付恐怖活動，以及統籌保安工作。」

終於有部門係tvb未拍過劇

係流嘅話
民族黨嗰份報告就唔會咁仔細啦

堅既
有親戚入過去做
做之前會俾自己人跟確定底冇花先得
兩年就要換人
佢個陣負責去啲U 跟學生

如果起到返佢地底就正

PC167

願聞其詳

Sleeping Dog

香港狗改不了吃屎

駐連登獨派HKVDC_2017都步咗湯渣後塵，唔震乳又因為咁而淆底

蓋世太保

姐係以前既政治部 只不過以前係跟MI 6捉共產黨
依家就跟支共捉本土派